小弟00後想請屋企人去旅行

老豆老母養左我18年
小弟一直有返下散工儲錢
想係年尾請屋企人去旅行 大機票連酒店食玩開支
預二萬幾左右 未知咩國家可以令佢地開開心心
兩老咁多年都冇去過旅行 求推介

以後你都唔止養佢18年啦
趁𠵱家唔洗俾家用 有錢緊係洗落自己喥

可能人地屋企大把錢其實唔洗佢請同養
佢想做下孝子姐

去日本啦

無得輸

要睇返佢地體力點

否則就去旅行社睇下團, 再睇返自己budget

樓主孝子
我覺得你有呢份心，去邊兩老都開心架啦
去北海道飲飲食食影下靚景全家福咪幾好

佢地對我好好 就算自己食唔到都比我食多啲

我怕自由行會好攰

都係主要多啲風景就可以 日本邊到ok? 巴打

香港一日遊

2萬幾夠唔夠請

要搭飛機去其他國家

一定要自由行，唔好跟團，信我

泰國咪幾好

邊到環境好 因為小弟我冇乜有機會去旅行 唔知邊到好

打鳩你屋企人跟住拎舊錢去叫雞破處好過啦

都有搵過資料下 但唔想佢地係炎熱底下行街

東京
有市區 有近郊

咁又唔會 自己屋企人 唔會咁做

暫時都係圍繞日本🇯🇵
計埋我 一家四口 2萬幾夠唔夠

一定? 後生仔去就係，如果父母年紀大又冇做開運動真係跟團好過

台灣

父母唔算年紀大 怕佢地行咁耐會腳痛

請問台灣邊到

游輪
但係洗費都幾大

郵輪

一家四口.
去台北啦.

當4日3夜
機票$1200 *4人=$4800
酒店. $800 *2間房*3晚=$4800
當交通. $100*4日*4人=$1600
飲食. $1000一日*4日=$4000

呢度TOTAL: $15200
未計入場費.手信. 等等
飲食交通未必要咁貴. 不過呢個價位你地可以隨心用.

如果買到平機票. 去日本福岡大阪果D可能都做到差唔多價錢.
不過日本當地交通貴過台北.

第一次去自由行. 應該去台北會簡單D. 有中文. 又食中菜.
去日本怕你屋企人會太擔心.

去台北有2萬應該OK.

如果可以的話. 可以避開暑假..之後先去. 因為台灣又會打風. 暑假又熱又貴

秦國又平又多野玩

得2萬蚊最多去台灣或泰國之類..
日本就應該唔夠啦..

日本想shopping吃喝玩樂都係東京大阪架啦
聽聞夏天北海道都好玩
又涼爽 夏天嘅北海道又別有一番光景(頭盔:聽朋友講 自己都未去過)
想深度自遊行咪九州四國果啲

如果真係游輪 我都可以負擔得起
因為一得閒我就會搵下錢

未知大約幾月去最理想

最重要係唔洗點plan行程
又有得享受下
睇下bob叔啲片咁enjoy都想去

泰國畢業旅行去過
我覺得我屋企人 唔多中意

2萬想3個人跟團去越南啦

暫定都係日本/台灣

自由行你幾點出發自己決定喎

跟團趕鴨仔咪仲攰

除非南半球，如果唔係邊度都熱

都係想佢地開開心心又舒服就夠

因為自己既老豆 企十幾個鐘頭返工 我怕佢隻腳行唔到

諗過冬天去

依個budget 台灣，泰國
身體好脾氣好既就自由行，否則就跟團

自由行台灣幾好，消費唔貴，網上大把旅遊推介
其他國家就建議你跟團，唔洗諗

Budget應該可以再多萬幾
因為小弟有返工又有儲開錢

有的士架

行街用的士行 ？

咁你跟團行街唔洗用腳？

泰國啦咁
的士，嘟嘟車周街都係，又便又方便，冇去過曼谷聽講同香港差唔多咁焗，自己去過清邁唔錯，曬得嚟有風，舒服過香港

*又平又方便

2萬梗係去東南亞或者台灣啦，我自己一定越南首選

你想下下都計住計住都可以考慮日本嘅，但plan野例如住同機票就最好做好功課先買。留返多啲錢食好啲

台灣會比較好
交通又方便 真係要的士出入又唔會好貴
同埋完全同意樓上有人講 脾氣同身體好先好自由行
試過同臭脾氣老豆加身體唔好阿媽去旅行
我差啲癲

台灣啦，衣個budget 唔駛度住洗，又全中文，食野買野都分便。

去日本，衣個budget 得廉航加cheap cheap hotel, 重要冇得食好啲

講錢：

Vietnam 玩到好好都可以 3500~5000一個，的士極平。

去日本消費高，交通住，走唔甩。
你全包每人7000蚊買野同食海鮮可能要就住。

台北 = 無驚喜。

講玩：

Vietnam :watersport, coffee,spa, zoo ,temple .

japan : outlet,themepark, hotspring , eateateat

自己睇兩老好咩啦

東南亞or台灣會好啲 其實都係想一家人開開心心去下旅行 唔一定一黎就去日本 何況日本四個人2萬既話要就住洗 不如去住近近地先 只要你同佢地去既都會好開心 你有呢個心下次先去日本都未遲

睇下兩老幾歲，如果50以上一定要跟團，因為有導遊照顧，有車坐。如果50以下，可考慮自由行。

跟團：預每人團費3500以下，因為到時要比小費，同埋要買手信或加錢入場睇show等等。

自由行：唔建議去日韓，因為你地都未去過旅行，去到文字及語言陌生的地方，行程未必咁順利，到時問野都開唔到口，而且當地飲食及文化習慣未必適合兩老，令旅行過程不能盡興。

建議老人家首次去旅行，可去台灣試試水溫，一來同樣是中文字國家，二來多景多野食。平平地可以去台北，包架車去九份、野柳，睇下自然景觀，或者去淡水老街、晚上去行夜市，視乎老人家體力。因為台北捷運交通好方便，酒店乾淨又唔貴，消費物價又比香港平，買手信亦岩老人家口味，語言能溝通也令老人家安心，大家華人生活習慣文化也相似，冇咁大文化差異做成的壓力，所以係初試自由行的首選。

check下皇家加勒比

一人一皮 都窮遊啦

日本好係好，但二萬幾四個人好難喎，就算佢地搭廉航，都冇理由要兩老住民宿（宜家仲要airbnb收皮）
日本主要貴食同交通，你可以睇下有個叫貝遊日本，佢有啲片計埋價錢，但好多時前提係平機票，正常去你預三萬幾四個人好啲，起碼唔洗餐餐松屋
又或者你同兩老講你出機票酒店，我諗佢地都好開心，仲有剩咪請佢地食餐好囉，你先十八歲，已經好叻

日本好係好，但二萬幾四個人好難喎，就算佢地搭廉航，都冇理由要兩老住民宿（宜家仲要airbnb收皮）
日本主要貴食同交通，你可以睇下有個YouTube channel叫貝遊日本，佢有啲片計埋價錢，但好多時前提係平機票，正常去你預三萬幾四個人好啲，起碼唔洗餐餐松屋
又或者你同兩老講你出機票酒店，我諗佢地都好開心，仲有剩咪請佢地食餐好囉，你先十八歲，已經好叻
編輯

連登真係有愛.
咁多人留言.
仲好有心機回樓主.

其他旅遊GROUP成日罵人.

一係跟下團去下台北

又話兩老， 仲以為你3個人

你想幾時去? 暑假機票好貴

如果買到平機票 又只去4日3夜， 大阪有機會夠

大阪有張大阪周遊卡， 入面包佐坐車同好多地方既入場門票， 可以俾你坐下摩天輪， 坐下觀光船， 同埋一d景點既入場， 一日版2千幾¥， 兩日阪3千幾¥， 再去一日奈良撚鹿， 唔好食貴野， 應該都ok, 應該可以食一餐丸力/國產牛任食烤肉， 食一餐¥100迴轉壽司， 食下拉麵 （每人$60~70）， 食一餐red rock/炸牛排 （都係每人$100左右）， 但如果去shopping就會出事， 例如去去藥妝店/黑門市場， 好易洗大佐

台灣豪洗

日本你唔夠錢

台灣
二萬幾日本3個人連機票酒店都唔太夠

越南排華仲去越南

當我冇講過， 去台灣啦， 台灣食住都平d， 同埋就算唔識講國語， 都會聽得明

日本交通大難喇， 你要花好多時間去了解， 就算買佐pass, 出錯鐵路公司出口， 都變相要加錢， 你自由行去日本玩下先， 撞下板先， 下次再帶隊去日本

孝子
慳啲台灣
豪啲日本

深圳

台北啦
你budget夠錢 可以包一日車去九份十份
又可以買多d手信返黎

近近地台灣算啦
既然你都有份孝心，咪等大學或者出嚟做嘢，先諗日韓或者其他國家囉
你而家咁搞，純粹叫做去過日本，但食玩買都要就住就住，大家都未必開心

第一次建議台北
一無語文問題
二物價低，一蚊當兩蚊洗
三文化接近，景點食野齊全
如果想再輕鬆簡單啲可以去花蓮，睇下景hea下都可以，但會悶啲

日本當然好但
一唔識日文要絕對計劃得好好
二物價唔低，有啲野貴過香港，由其居住偏貴未必住得好舒服
三睇兩老飲食習慣，好似我老豆唔食生野，刺身壽司就全部唔啱

無跟團去過旅行，睇返家人脾氣性格真係，覺得幾有心加油

雖然而家日本係好好既旅遊點，但既然同屋企人去就留意下佢地喜唔喜歡日本先。
後來先發現原來唔少中/老年人喜歡泰國多過日本，
貪佢使費平可以扮豪客，野食幾好而語言尚可溝通。

另一個留意就係交通，屋企人腳骨力如何係你 plan 行程既重要指標。
除非你打算放屋企人響酒店 hea。

Just my 2 cents.

咁腳力應該唔錯

越南正
渡假個感覺重D
HEA下都好正

如果買到平機票去沖繩的話， 4 日 3 夜都 OK 既，但只可以自駕。
同埋你邊個地方去得熟先，未去過就唔好成家一齊去，盞一鑊熟。

台北
東京
是旦一度

買兩本旅遊書(一本台北一本東京）睇下邊度啱自己同父母多d，先再決定

台北，冇語言障礙，食物好平又好食

我90後9成錢都用落自己度
你00後已經咁識諗
好叻仔，你咁孝順
帶佢哋去邊都鐘意
你係有心想帶佢哋去，又唔係咁多錢嘅話
咁你可以上網search下台北台南？
日本實好，睇又得、食又得、玩又得，但貴
台灣有得睇有得食又唔貴

有無多d兩老background?

咩年紀 係咪健步如飛 平時夜唔夜訓

兩老係香港除咗家常便飯 鍾唔鍾意食日本壽司 煮西餐 煎羊架 鋁下扒 食甜品等等

癡撚線 你九十歲先俾條女你同而家俾條女你都唔同啦

前排請完去台灣 溫泉加海鮮
食夜市行下動物園 四人用咗三皮幾

溫泉 三二會館 私隱高 高級 人少
上引水產 仲有台北好多食蟹菜館
動物園 綠世界 台北嗰件就無乜嘢睇
機票連酒店2500一位 國泰港龍機

一係去泰國 有水族館 野生動物園 市集
日本你預四皮好啲 除非你唔包洗費

北海道，天氣舒服

2萬3個人去中國就得，去其他地方都玩唔出咩花樣

咁你想點夠

已經唔止一個post見你推薦呢個youtuber
我睇過唔覺得佢特別識搵識食囉
佢個d行程只係啱得有限budget又懶諗行程既人
去自由行梗係要度身訂造行程
咁都仲要懶諗而去跟人不如咪鬼去啦

3個人budget 20k 就去台北啦

去日本 物價高 使錢要就住就住 好唔過癮

搵過芽莊 好似幾好

咁我老豆老母應該唔會咁既 冇試過見佢地發脾氣

我會留意下台灣定東南亞 唔該巴打

其實我都介紹過貝貝

唔熟日本又少budget黎講， 呢個youtuber解釋算清晰， 會教下買pass， 同埋其他有用野

其他人介紹去邊度玩， 食乜， 但冇咁清楚講點樣去， 同幾錢

老手緊係覺得睇貝遊日本冇用啦， 因為你識晒 但對新手黎講， 算係最多有用資訊既頻道

越南個生牛肉河幾吸引

所以要加油搵錢

個建議好好 我會認真考慮 唔該巴打

佢地可能放唔到咁多日假

唔想佢地用錢

睇地方架
有好多係短行程

係 每位都比左好多建議我
多謝曬

同家人旅遊唔跟團，隨時變家庭糾紛

其實有可能4個 睇自己細佬想唔想返學

應該係年尾/2月 涼啲舒服啲

日本咁大洗費

仲會搵下錢既

排華？

深圳過份左啲

第時做野 佢地仲行唔到 佢地日企夜企

加油呀巴打 儲錢

兩老就一個37一個47
見野就食 唔計較
不過自己老豆企十幾粒鐘老母就企幾粒鐘返工 怕佢地腳痛 佢地返親屋企個樣都好攰 即刻訓

你應該未知咩係大阪周遊卡， 所以睇唔明， 好正常， 我以前都唔知

去台灣啦， 下次先去日本， 咁你屋企人就會覺得一次比一次正

二萬幾唔係台灣就中國大陸啦
一係就窮遊大坂

我上咗咁耐都淨係推薦過兩次咋喎(雖然係多個一次)，佢搵嘅地方的確唔算好特別，但係佢介紹細節位俾其他人做得好，例如交通價錢或者啲活動點book都會搞埋你。
而家樓主先18歲，冇乜旅行經驗我覺得跟人去都無妨，更何況我冇叫佢抄晒人哋成個行程，只係俾個概念佢每個位大約要洗幾多錢。

我上咗咁耐都淨係推薦過兩次咋喎(雖然係多個一次)，佢搵嘅地方的確唔算好特別，但係佢介紹細節位比其他人做得好，例如交通價錢或者啲活動點book都會教埋你。
而家樓主先18歲，冇乜旅行經驗我覺得跟人去都無妨，更何況我冇叫佢抄晒人哋成個行程，只係俾個概念佢每個位大約要洗幾多錢。

話去日本夠唔夠錢，呢個就真係睇開平時係乜野消費模式。

要住靚既，食豪既，買好多野既，求其中一樣都可以確定會況兩萬蚊筆直。

好好彩我屋企就對上面既野都無乜要求，扣左機票，每人每日都係使 700-800 左右，玩四日都可以響筆直內。不過當然要響淡季啦。

其實以後你大把機會搵錢 唔急在一時 例如畢業後返工
咁到時唔洗太就住洗 玩得都開心啲

可能兩老都想你依家有少少錢儲起先 而旅遊唔係必需
因為我都係成日想請佢地豪食 但佢地都話好堅決唔洗

建議了解下佢地意願先

money 太少

係架， 如果佢未去過日本， 花多d時間了解日本交通， 同有咩卡pass可以用， 2萬4個人去4日3夜係可以架

我見樓主咁講都似係好後生嗰隻，
第一次去真心唔建議日本，
人生路不熟，加上語言問題，
有起事上黎要用錢解決(e.g.的士)，
結果可能遠超筆直上限。

如果以無經驗人士黎講，日本絕對唔係一個適合全家自由行既地方黎。

如果一定要，咁我會建議係咁：
1. 訂好廉航飛
2. 可以既話盡最搵平價商務酒店(air bnb 如果出事都係要用錢解決)
3. 做好晒所有交通上面既功課，通常出事都係交通上面
4. 講明因為筆直問題，唔會食貴野

預先溝通好，了解屋企人既期待，
絕對係一個成功既家庭旅行既重點。

另外順帶一提，七八月千萬唔好帶人去日本，會熱到溶左。
差唔多任何地方既冷氣都唔夠凍，除非你打算全日響酒店。

同屋企去台灣先啦， 之後自己單飛日本， 為未來帶屋企人去日本做準備， 一個人唔去飛田唔會太貴

2萬蚊全包4個人去唔到邊到

除非你幫兩老報團

千祈唔好跟團
痴撚線
屌佢老母

其實我係你就拎出嚟同老豆老母一齊傾一齊plan
話曬都係家庭活動呀嘛
到時你簡埋啲地方 kam到仆街
做你老豆都唔知出唔出聲好

台灣你2萬幾可以玩得好開心 住都可以住好d
日本既話2萬幾再要4個人去真係唔太夠
除非餐餐便利店 東京交通費真係好貴
台灣吧

台灣，兩老去到同當地買野觀光唔會口啞啞唔識講，消費又平啲，抵去

有budget考慮就台灣啦 去下烏來宜蘭浸溫泉都幾正

平得黎豪飲豪食就泰國，要慢慢既就清邁

想留係resort浮潛又唔想駛大錢就沙巴宿霧

樓主係高質嘅00後
我都唔鍾意00後90後要用敵對心理對待
但前提00後真係唔好咁on9
比返啲思想

跟團啦 方便啲同安全啲既 有車接送
我同呀媽去泰國都跟團 唔想煩 （芭堤雅好撚劏客）
唔想跟團咪去台灣/泰國 包車 好過你搭車 （差唔多錢）
二萬幾去唔到日本啦 韓國老人家會麻麻地
我去泰國跟團 平均洗六千到 （一人六千包曬，五日四夜）

如果鍾意睇景我推介張家界

雖然係支那地方 但風景真係唔錯

可以跟永安啲團 有旅行車搭唔使咁辛苦

去台灣啦～兩老第弓次去旅行 去返d同佢地生活開既地方差唔多既好d 習慣左去旅行既節奏下次先再去遠d

真心兩萬幾不如草到三萬先
前幾個月去大板一家三口七日六夜
洗左四萬幾
泰國都係七日六夜，洗左接近三萬

日本20k 兩個人都窄窄地
通常老人家乜春都話唔買，洗費響食住果度
不過你18, 可能父母都後生...
日本酒店細，尤其廁所，佢地方唔方便？
機票亦好可能要搭廉航

我會建議去泰國，3 個人機票酒店12k, 都仲有洗費掛

清邁

二萬幾 ...三個人 ...去台北/曼谷會開心d ...因為有多錢駛 .... 講堅 ...如果去東京/大板 ,3人最低消費$30000 ...

難得有年青考子 ...幫推

會唔會大念頭得濟？
我上個月兩人去日本洗左3萬5 重要已經唔算豪遊 你自己諗

千祈唔好比 e d 人 影響樓主你

越南，台灣算啦

同兩老跟團好d，就算感情幾好，因為唔同年代問題，你喜歡既佢地可能唔喜歡（佢地唔會講d咩野，但係你會feel到其實佢地麻麻鍾意，最後又要改一餐）

如果跟團就咩都唔洗唸，一黎多同佢地年紀既人一起玩，可以一起傾計，二黎如果安排唔好，又可以屌下旅行團。

利申 兩種都試過

台灣應該喺最好嘅選擇，食嘢又識睇餐牌，平有平食，貴有貴食，雖然周街都可以搵到平靚正餐廳，不過你都可以考慮帶佢地去酒店食飯，其實都唔算好貴，你預4個人食$800-2000，反正成家人一齊去旅行，搵個靚靚地嘅地方食餐飯都值得。

溝通識少少普通話就無咩大問題，可以去嘅地方好多，

鐘意去睇下風境又得，行下夜市又得，萬一落雨都可以去商場行，交通都幾方便，

除咗住酒店，如果有興趣，可以揾啲出入方便嘅民宿，其實都喺一個唔錯嘅強擇。

問下你屋企人有咩想去睇或者想做，然後再plan行程，不過唔好排得太密，搭車車程亦唔好太長，佢地會攰，盡量比較休閒啲，等佢地真喺可以慢慢行下去放鬆下。

我18歲時都喺請屋企人去旅行，台灣喺佢地揀話想去，自由行喺好玩，因為可以自由選擇想去嘅地方，又唔使好似跟團咁要一早起身。

不過近幾年，我話請佢地去旅行，佢地都話想跟團，因為平時返工已經成日要用腦，去旅行唔想用腦，有人帶住去，車出車入比較舒服，始終年紀開始大，佢地都唔想要自己揾路，又搭車轉車咁走嚟走去，想舒舒服服行下食下。

所以如果自由行諗去邊同plan行程嘅時候，都要考慮埋佢地年紀。

如果跟團，可以同佢地去旅行社拎想去嘅地方行程，返屋企一齊研究，然後俾佢地揀最有興趣嗰個。

我諗你屋企人見你請佢地去旅行一定好開心好欣慰，希望你地可以有個開心家庭遊，好好享受一家人嘅時間。

吓吓計到咁盡
你同啲廢老有咩分別？

巴打我都建議你去台灣泰國平小小既地方 始終你預算唔高 旅遊一定要預鬆啲 度住度住就唔過癮

台北+宜蘭
宜蘭可以包車出入
台北就的士 or 捷運
台北可以租airbnb，兩房一廳咁
我上次租間有廚房，老母好開心

早排帶咗老母去
佢食得玩得好開心
同埋同啲人都叫溝通到

日本同老人家去要跟團好啲
同埋你會over budget

Btw 你父母幾歲先？
00後啲父母可能得40幾歲，又唔同玩法

個個細嗰陣都on9㗎啦
體諒下

台灣最好
Btw越南排華，呢排都唔好去

佢地年紀都唔大
都係30幾40唔好跟團自由行喇
台灣秦國都可以
跟團去果d地方好on9
二萬零三萬其實已好夠洗
唔想佢地行太多
搵日可以包車玩

一家人去旅行，去邊佢地都會開心。
有機會去就去多幾次，人生無常，
好多事以為大把機會大把時間做，
但原來機會錯過咗就冇㗎喇。

台北啦，最重要係容易溝通到
豪少少住d 4星酒店可以3人入住嘅都唔使1千蚊1晚
等天氣凍d住d有私人風呂嘅酒店又得

唔好盲撐中共+講蝗語就有得傾

報團啦 近近地去台灣算啦